有無人做過肛週膿腫手術

之前睇到其實都有唔少巴打有呢個問題

我依家係醫院準備做手術 睇下有無巴打有分享

你點知有？

哦我識得你，我今日會係你既主診醫生
首先我會係你肛門開一個窿，然後用人手榨爆d膿
再由吸水機吸走去

Doctor特有料

個位腫到坐唔到...

粒野係邊到？

割完要日日洗傷口 好痛
等佢好返 有機會復發
完 冇咩特別

屎眼隔離

巴打做過？用左幾耐先好返？

其實如果一直有但係無影響生活咁有無需要割
我係平時會見唔到但係一肚痛/無啦啦有幾日係突出好大粒
應該兩三粒連埋一齊

點解有生咗粒嘢

點解會有？因為冇做提肛？

其實係咪即係痔瘡

一個禮拜後冇乜痛
一個月傷口埋晒

冇影響生活就由佢啦

傷口埋到就即係冇肛瘻

呢個comment好似識識地野 真係差唔多
個傷口唔會縫埋佢 之後要日日洗

㩒落去痛唔痛
我兩三年前已經腫過 但用完抗生素就退左
一路無理到 直到依家 突然一兩日就發出黎

咁巴打好得好快 我見d人成兩個月先好

唔同 痔瘡係腫係外面
膿腫腫係入面 手術麻煩d

可以係排便習慣 又或者係天生
我係成日腸易激個d人 成日肚瀉
可能係最整到條腸好多傷口 之後發炎

屋企人試過 差唔多一個月先好返哂

巴打你地或者屋企人幾多歲先發現有

我都成日呵水 呵爛屎

廿六歲個陣 第一次一摸到 都嚇一嚇

要少心呀巴打

睇過有d人話要兩個月添
點請假

未必架 可能係表皮個浸合反埋 但入面仲未好

請一個禮拜等傷口唔痛 之後其實都冇咩影響生活
係要預時間返工前放工後洗傷口

on9

前肛瘺撚留名
以前做完手術第一次痾屎嗰陣
半舊屎 成缸血
真係人生最痛

巴打係去診間洗定自己洗？

我仲未去開大 好驚

巴打做左幾耐？依家有無事？

排到一月做手術

痛唔痛

粒野爆左
谷濃時會腫痛
漏到出黎冇事
但係有時谷幾日
利申 膿腫變瘻管

我係兩三年前整
當時粒野日日流大量黃色膿
五毫咁大粒 屌那星
之後做完
每日都要開盤暖水+藥水浸成個屎忽
好似要浸一個月
之後埋口見冇再有膿連覆診都冇去
依家咩事都冇

痔瘡師

係屋企坐浴

好似50%嘅人會變做瘻管
我暫時未有事 算好彩

以前我有嗰陣
佢間中谷住一大包膿好撚痛嗰陣
我會手動唧爆佢 唔使成日痛住 又要就住咁郁
諗返都覺得自己痴線

圖?

前幾年做過手術，而家都未好番晒，但唔影響生活既
醫生話早發現可試下抗生素，遲左就要開刀搞，做完就keep住洗傷口等覆診，過幾個月都唔埋口/都有少少滲體液就應該有廔管，又係要做手術清。
一般會先安排照mri揾晒d 廔管出黎再開刀清晒佢，做完手術又係日日洗傷口，係傷口塞野唔比佢埋口，等佢由入面開始埋口而唔係表面癒合，洗傷口果度係地獄開始，但我覺得都忍到既。
所以有事既話一般要開2次刀

襯未變瘻管前好快啲做
唔係開刀範圍會大好多
做完你就知死

我仲要一左一右

你以為依家就好痛咩
做完手仲術仲痛
醒左 你成個屎忽郁一下都想死
仲有拆紗布嗰下 最初大便 浸洗屎忽
可以準備手巾仔到時抺眼淚

大部份會變寠管

做完手術先係開端
日日洗傷口痛到你叫

我係粒野太腫 但未爆出黎
抗生素無用 醫生就即刻話手術

希望我有巴打咁順利啦

我聽日拆紗布 依家好驚

其實咩成因

屎忽生左粒大瘡

可能係克隆氏症，checkcheck好啲

唔一定
普通人都會生
但如果生好多/ 成日復發就可能要驗下

醫生話如果係克隆氏 未必會建議做手術
因為復發機率好大？

我睇完真係驚到喊

第一次聽 介唔介意講下點解會含膿

成因都眾說紛紜

醫生話係屎眼有d無用既腺體發炎

咩克隆氏症呀 成日肚痛既人都會

惡化咗做肛瘻等緊做手術

巴打做好心理準備有肛瘻

以為自己嚟又係一月做手術

巴打又咩情況

咁搵笨

一定係做咗清膿同廔管手術先
做完轉介去內科同你跟進
用唔同療法確保腸腸冇咁容易發炎

其實聽講個復發機會本身就有
克隆氏個種好似仲可以用生物製劑之類去改善膓道

你physical上有廔管就一定要做手術清
否則就算有冇克隆氏症你都係會成日翻發

patpat 位相近位置會時不時生瘡，除第一次有去割外其他都等佢自然好，之後嘅每粒都唔大粒同皮膚表面都爆唔到，係咪有機會變做瘻管？

之後每粒唔大粒 佢地係自己退？

係呀，係有少少硬，少少痛咁

要睇離肛門幾遠 有冇生過好近肛門口嘅膿瘡

同埋 上面有巴打講照MRI先做瘻管
想講就算照左MRI都好可能未必睇到
但其實你都係有事
到時就要直接做手術睇

不過個陣係私家做手術 傷口雖然唔可以聯針
但都好得算快
康復過程令你有復發嘅擔心 成日杯弓蛇影
先係最痛苦嘅過程
做完手術個幾年 三五不時都發夢復發

西醫話個成因係腺體發炎
腺體阻塞或者細菌感染
但個腺體係對人體冇咩作用
話入邊係冇任何液體
但就會發炎生漏管

咁而家應唔點做？

巴打做左幾耐 有無復發

啱啱第一次拆紗布洗傷口 痛到hihi

見到屎眼都縮縮

我完全明白個種痛到生不如死嘅感覺
仲會發燒同坐唔到
然後起身坐低都會痛
不過我只係發炎都痛到想死
你成粒野腫左係度應該痛到癲

有人問點解會咁樣
其實痾完屎太大力抹屎眼都有機會係成因黎（醫生係咁講）
我個陣食完消炎藥就冇事

係d退化左既腺體 同盲腸一樣無乜用

有無睇過大陸果篇長故講肛周寠管

屌 我係做完就有

年頭照完mri
然後肺炎個醫生話等遲d再約時間做手術
跟住都無打翻俾我
宜家學校忙又唔想做
諗緊等聖誕之後就即刻做
宜家基本上日日浸熱水吊緊命

最慘就係冇乜得點 如果佢未係好嚴重影響到你生活
就唔好理佢 食得清淡啲
每次屙完屎都沖下屎眼
最緊要唔好太大力用紙巾抹佢

但正常程序都會叫你照MRI的
（雖然已經用你幾千蚊）

做左七八年了 冇復發呀
但斷症過程都搞左大半年
未斷之前係公院 做清膿全身麻醉一次
冇麻醉咁又一次 最後先搵私家睇

個陣已經痛到冇感 淨係記得出院沖涼個下
成地都係血
每次包幾十層紗布都照滲到床單

通常後生 中年都搞搞佢
唔理有機會生多幾條
但老年 傷口復原同體力問題
就多數舒緩下就算

去再問下個醫生 有咩都係趁快做好

成地血咁誇張 好驚

好驚痛
而且考final重要啱啱做完手術既話應該搞唔掂
上網做過下research 好似有微創手術
之前問過佢痴膠水個隻佢話好易翻發

一定考唔到 我一次過都拎左兩個星期假

膠水係咪話咩豬蛋白個種？醫生都話成功率好低

痴撚線[sosa

緊係依家做啦，依家先10月

到時夾住final做你仲慘

利申我當年就係final爆，仲要係梅花間竹咁隔日考

結果焗住要申請病假延期考科major
科大中仲要出院第二日即考
最後科major C撚咗

咪膿腫放完腫變咗做瘻管
有親膿腫好大機會變瘻管
睇到上面做手術個post有啲驚

退完都硬？
好大機會有瘻管
如果成日復發咁8成都係瘻管

想睇

上年做瘻管手術番發
唔撚想做多次
一諗到屙屎痛就起晒雞皮

一年就復發？
巴打上次係邊度做？

上次就咁放膿？

通常都分2 次架啦，第一次放膿，之後冇事就冇事，有事再開刀切瘻管，總之難斷尾

612就黎冇錢啦

半年到年半復發一次啦

所以一定要照MRI同大腸鏡check有冇克隆氏症
有就盡快轉介去睇內科

我個時啲醫生斷錯症以為係痔瘡
個粒野自己爆開，再睇個時就轉介咗去內科已經變瘻管

琴晚做完

痛到行都行唔到路，頂唔順入急症做手術

班醫生都以為係痔瘡

公立醫院好多醫生廢到爆，成日斷錯症搞到延遲診治如果有得揀真係唔好係公家醫

我開始都係醫生以為係痔瘡

巴打拆左紗布未

聽日洗傷口

瘻管JJ

係東區到做
依家屎眼成日都好痕
有時出血出膿
真係唔撚明有咁多野唔生
偏偏要生係屎眼度
屌佢老味

問題係我依邊應該無可能即刻book到
所以想依家book定聖誕之後做
一係就直接翻香港做

係啊
但見到重有幾隻唔同既手術
下次問下佢先

點解最後個係膿腫
個時同個醫生講佢話唔係

真⋯

原來連登咁多人有瘻管
好驚做完手術個幾日
但又好想快啲搞掂佢，依家成日有汁出嚟搞到好似賴屎咁

加油呀巴打 我今日都洗完

我都唔明 偏偏係咁麻煩

我之前都有問過醫生豬蛋白個隻

但佢話正正係成功率低 所以一直都唔普及

同埋好似一條蛋白都成皮野

有都襯快醫 一股作氣做左佢

排咗期啦一月睇
條管依幾日好痕，同自己埋口要忍痛整返開佢

夾硬整開佢？

呢個post睇見都痛

但膠水唔痛係咪可以做多幾次
我都要睇下保險包唔包先

咁如果失敗率咁高 都好麻煩
不過巴打你去問下之後分享下

可能啦。不過通常都有唔埋口，或者有粒野(會翻發)嘅問題。肛膿有大概七成機會會喺放膿後痊癒。之前文獻話只有五成其實係誇張咗，因為有好多所謂肛膿其實係表皮細菌引致。有疑問係唔係翻發就要照磁力共振

聽落都似

瘻管手術有好多種，大概只有六至七成有效（除左瘻管剖開術）。有尐唔好彩嘅做十幾次手術都未好翻

會唔會發展成瘻管係病理問題。

係肛腺(除非唔係)。

因為長期失禁率大，同可以用藥醫。

唔會。唔係肛門附近嘅（eg patpat）通常唔會成為瘻管嘅。

又係呢d無用既退化腺體

但醫生話主要既都係腸道健康

好似我呢種腸易激
又或者係克隆氏都有影響？

其實都應該冇乜關係。正確尐講就係其實都唔知點解會化膿。Park 都已經係半世紀以前嘅事啦。

自己放膿

14%

即係玩屎忽玩到紅腫發炎？

連解釋都無

真係關事咩 咁應該好多基佬奶野先係嫁

有瘻管唔割 有機會會生到開叉
到時想割都冇得割

呢啲原因都冇嘅病真係好無助

呢個真 日日都好驚幾時會發作

啱啱洗完傷口 依然痛到仆術

唔想復發既就戒酒戒辣, 保持屎眼清潔
痾完屎用水沖

係啊
其實都痛到慣咗

谷住谷住仲辛苦

好撚細粒嘅一粒嘢，有時好撚痕，唔知係唔係

個傷口係後面其實要點樣洗？

嗱水候沖就得嫁啦

應該會畀個盤你倒藥水落去之後坐你申喺度浸住屎忽

坐喺度

我上個禮拜先生完，
差唔多成個禮拜，先自己爆膿，然後就冇痛。流足幾日。
爆前嗰幾日痛到生不如死。。。
一行一郁就會痛，
一坐又痛
嗰幾日咩都做唔到，好似等死咁
隻痛好似撕裂咁

我流膿流足幾日
日日成地血
一流就冇痛
原本係劇痛
諗起都想喊

同我諗嘅一樣
生正背隻同屁股
真係坐又坐唔到，又要打側瞓（我側瞓會肚痛）

前面幾次係醫生幫你洗同換紗布

後面就應該係有藥水浸

我依家仲係頭幾次 每次醫生洗都痛到標眼水

樓豬玩得太多後門

上年年尾就係生咗粒賤瘡perianal abscess
痛撚到訓唔到
仲要搵唔到膿頭 要全身麻醉
割完個傷口成隻食指咁深
依家成10個月仲未完全好哂
好似粒好唔返嘅暗瘡咁
可能入面tunneling 未好哂

留個TG 同你傾
我做完無耐

頂 巴打我上年十二月都做完一次全身麻醉清咗一粒膿瘡
但到依家都keep 住有個小傷口好似暗瘡咁
唉本身洗咗個幾月傷口 傷口姑娘話好得幾快
但之後斷斷續續個傷口會好似暗瘡咁大力㩒佢會流血
請問你係幾時做第二次清瘻管
同埋你點知有瘻管
我到依家都日日痴膠布

我一路拖左幾年最後做小手術切左，之後一路都冇事，一了百了

遲下三月去覆診睇下做唔做多次
最撚驚割完又再生番
割到瀨屎都仲未好

點樣背脊同屁股？
我就生係屎眼高少少
反反覆覆咁痕搞到我炆
想大大力R又唔得
淨係可以係屎忽罅側跟搓下佢

個傷口唔埋口定係你要㯲佢先爆？

我都好驚返發 即係又要從頭黎過

其實如果個傷口好極都好唔到
好似有個 「氹」咁 耐唔耐就出血 好大機會係瘻管
第二次清膿瘡就係傷口發炎又腫又黑
都係麻醉出院後 幾個星期內嘅事

去睇私家醫生等佢斷症
好多時同一個傷口keep住好唔到
或者有好近肛門嘅膿瘡
都係佢斷定嘅條件

你去搵私家安排做次MRI 啦
我個私家醫生就係平時個家庭醫生推介嘅

個過程都漫長架
同埋做完手術之後幾年
一路都斷斷續續屁股會生下瘡
每次都驚到仆街

記得保持衛生 去完廁所用水沖下就冇嘢架啦

佢係隔幾日就會有啲暗瘡起膿咁樣
少少痕 我就會㩒爆佢 跟住痴膠布
出完幾滴血又好幾日
周而復始

感謝你呀！我本身都係公院做手術
但冇去覆疹 因為嗰排肺炎
見個傷口又愈來愈細
聽日打返去排期見一見醫生先
唉真心手尾長 估唔到搞咁耐
我其實係絲打 每次黎m都一日洗幾次屎忽

睇完咁多巴打絲打分享
發覺其實公院私院好似都有復發咁
仲有其實唔少人有同樣問題
點解d人會話唔常見

認真， 你好大機會有瘻管，搵醫生check check 好啲。

唔好拖， 瘻管耐左， 會由一條變到多條

後生既 可能唔常見

大家參考番（片段前6 分鐘）， 台灣綜藝節目， 有幾位醫生分享肛瘺既例子

清膿會復發好常見
因為你本身個病：瘻管 冇醫到
佢就會keep住令你屁股底下發炎
有傷口就根本唔會好到

醫瘻管個原理 照我仲記得
就係劏開晒成條佢
由源頭（跟肛門嘅微細傷口）開始 劏開個屁股
然後清理 唔聯針地等佢自己慢慢埋晒個傷口佢
期間keep 住洗傷口

後生嘅呢個康復過程配合埋抗生素消炎藥
其實復發個機率我估就唔高嘅
只要你源頭個微細傷口有處理到
道理上其他潛在嘅瘻管都會因為冇血/細菌入到去
而慢慢凋謝 而消失

不過呢啲都好睇彩數
洗傷口手勢方法都幾乎無影響
私家建議係用水喉水沖就已經得⋯⋯
公院仲會迫你去健康院洗⋯⋯

視乎醫生經驗
膿腫谷成點
如你所說， 最最最緊要，係清走瘺管， 萬惡之源頭

大家點發現有呢個問題
是咪要睇專科先知

有膿瘡會痛架

好似暗瘡咁

用口咁唔衛生
我地呢邊用金屬飲管吸出黎
可重用

Ching咁夜仲唔訓係咪訓唔到

睇專科穩陣

唔痛就大機會係痔瘡？
唔知幾時去睇好 冇保險
係咪搵腸胃科醫生就可以

我係家庭醫生轉介專科

你可以直接睇專科 穩陣少少

唔好估
唔好等
直接去政府門診，由醫生判斷
政府都可以排期做膿瘡相關手術
途中等唔切，發作劇痛， 就衝去急症室。

PS
痔瘡有痛既， 亦有唔痛
膿瘡亦然
都係個句，

唔好估
睇醫生

同埋巴打可能忍得痛會覺得冇事
或者粒瘡見佢爆咗就算
但真係唔好！因為傷口處理得唔好
好易同一個位再嚟過 因為細菌未清晒
所以大家唔好以為膿瘡係無聊症呀！

啱呀 一定要睇醫生

CHING講得岩
所以要趁早割
愈早割 趁條瘻管未生得多 醫生就愈易割得清條瘻管

瘡痛到你仆街 冇可能唔知
係咪瘻管呢 唔明顯的話醫生都要割開先知係咪

外科
唔痛可能只係唔係發炎得好嚴重
小手術做左都只係2皮幾 睇下醫生啦

門診排期排到天昏地老
急診可能會幫你割膿瘡既 不過之後瘻管就...

聽落似啦

怕尷尬，唔睇醫生。

其實把心一橫割左佢
可以唔洗手尾咁長..

肛腸外科

所有病都係及早求醫係最好

好似得台灣先有?
香港好似都係只係叫外科

女性就唔好亂做剖開瘻管術。有機會老咗會失禁。check清楚先。

一年半前中左肛週膿腫
去到睇醫生之前粒瘡爆左
之後睇幾個醫生
一個話爆左都要做手術切去清尾唔理會變瘻管
一個話唔駛做搵唔到個源頭等最後變瘻管先至做
最終睇埋睇完一個類似中醫係個傷口上左藥
就冇做手術等瘻管出
暫時未有復發
最多大完便擦patpat 會損左流血
間中會俾個中醫望望

唔會啦
你驚失禁的話 男女都會 割痔瘡都有機會
正常情況普通一條低位的話 愈早割 傷口就愈細

外科經常分科啦。上食道、肝胰膽、內分泌外科果尐通常唔做肛直腸病。

腸易激會有影響
我之前有排都腸過激屙左2個月水

割痔瘡後失禁，個醫生應該俾人告。高低瘻管係相對嘅。女性前肛長度只有2cm左右。

有瘻管的話 會有個出口 同附近硬硬地

係 機率問題
係個人選擇 後生細女唔通打後一年發作幾次咩

我book返兩個星期後見見醫生
我依家個傷口真係唔算話嚴重
不過就好擔心有fistula
因為嗰時完全冇人同我講呢樣野
唉 仲諗呢啲無聊症費事耽誤大夫時間

上年十月先做完
嗰陣人唔喺香港，臨時買機票返黎
痛左大概一個星期唔到
睇私家到做手術大概幾日。

好撚柒灰 又全身麻醉過一次又再蠢啲
仲要日日洗傷口屌
上次粒瘡成7cm深
次次枝棉花棒喺入面捋都痛不欲生
仆街

擔心都冇用嘅。不過好多人真係以為呢啲係無聊野而冇去求醫。
祝你快啲好翻啦。

2皮幾對我都好貴...
肛週膿腫咗會唔會影響排便?
之前屙唔到睇咗屋企樓下診所
但又冇特別follow up 不了了之咗
好貴呀睇專科都

即係咁
唔知你生係個位係邊 不過你痾屎一定痛同有機會爆流血流膿
你唔做手術割 專科普通都分別唔大 都係比啲止痛消炎藥你
好返一排咪又係會發過
你都係睇下公家 講得嚴重啲 希望有幾早做就幾早做

上網search咗陣資料 愈睇愈擔心
政府門診係咪睇普通科先 再等佢refer我？ Thanks

係呀

我睇個個就係肛腸外科呀 香港有

巴打平時有無好暴力洗傷口 我個醫生好暴力

麻醉兩次 記性差左好多
7cm深都幾癲⋯⋯
唔怪之會要全身麻醉 驚太深可能掂到腸之類
搵私家睇啦 安排手術 到做 都係幾星期內嘅事

哇 7cm?
對於好多女黎講 7cm已經好大部份籮友

係呀 私家快起上黎一兩日可以安排好
唔好拖

其實上次粒瘡我係第一日覺得pat pat尖位有啲痛
以為踩單車搞到咁
第二日開始發燒
第三日睇私家診所話係abscess
比咗類固醇我食 佢話再過一晚冇退到就睇急症
第四日真係痛到仆街 走咗去排急症
一個鐘上房 夜晚就𠝹左粒瘡
個醫生好好人 嗰時係近聖誕同埋新年
佢驚我出去賽馬會診所撞正紅日多人
就hold咗張床10日
每日朝早七點返去俾醫生檢查同埋姑娘幫我洗傷口
So far 到依家係永遠有粒好似暗瘡嘅傷口
11月11日覆診睇吓點
身邊其實好多朋友做外科
如果唔係專登去睇肛腸科
公立醫院唔會差過私家
因為其實公立醫院外科大把人都係生abscess
所以護士洗傷口手勢其實幾好 多經驗
加上我嗰陣時後生女 同護士差唔多年紀大家對我好好
但我真係唔撚想再搞多一次
成兩個幾月冇得跑步做瑜伽行山 屌

屌 我嗰時每日係度度住自己隻食指
真係唔撚知咩概念 點解可以咁深
每次屙屎屙尿都用保鮮紙包住受傷嗰半屎忽
出去都一定袋住個水泡
開頭幾次洗傷口真係食兩粒止痛藥都唔掂
出哂冷汗 咬住包紙巾
個腦不停loop ’頂住頂住手足仲痛‘
個傷口唔大 但真係好深

認真問呢d有無手術片睇

類固醇

咁你呢次打算點做

切果陣洗傷口都幾大力㗎，不過你都訓咗啦。切完果啲就唔洗我洗嘅

個感覺好似生瘡但因為屎眼附近多菌先唔可以自己黎

Sor!!!打錯打錯 抗生素！
果然做完GA蠢咗

暫時約咗兩星期後去醫院覆診
睇吓醫生點講
睇完呢個post 有啲fd覺得係有瘻管
有啲就懷疑recurrent abscess
有啲覺得傷口深 都有機會入面仲有tunnel
唉 點都麻煩

你啲症狀同我好似
我幾年前喺公立醫院做手術 之後久唔久個籮柚都會腫咗一舊硬塊 不過無再嚴重到發燒 所以一直冇理佢
不過我每次發作 皮膚表面都唔會見到有類似暗瘡嘅症狀
其實我都唔清楚嗰次做手術具體做咗啲乜嘢 全身麻醉 但復原過程冇乜點痛 好古怪
但係手術後好似有個轉變 唔知係咪副作用 就係作肚屙嗰陣 當就嚟去到洗手間 括約肌就好似唔受控制咁

2年前中左肛週膿腫,之後幾日內變左瘻管
一野入急症睇醫生,轉去瑪莉開刀
之後日日食菜,逼自己食菜,唔好令個屎忽反發
半年後,我減左28磅,

睇落要解決知道係咩的話 只有一個方法
爭在照唔照 睇下

屎眼附近生瘡死9成?????

其實係

就算好早發現都係要開刀?

我都諗緊幾耐無得做運動
出左去姑娘洗其實係咪都好痛

唔受控制？

巴打本身係有少肥定fit開
28磅其實好多
我呢幾日食少左好多 已經瘦左一個圈

其實個成因會唔會係有時食物有少少骨頭令到糞便排出黎果陣整損左個內口

85%復發

呢個似肛裂

仲有好Q痛

見到D文字形容都覺得好痛,,,,,
請問呢個病既成因係咩同埋可以點預防

之前屎忽上面位置生咗粒半隻手掌咁大嘅瘡
最後去睇急診佢即刻安排我入院做手術
個粒應該係粉瘤嚟,個傷口勁深,洗傷口個時痛到我喊
結果要成個月keep住洗傷口先好返

睇你咩瘡囉
可以係痔瘡 肛門膿瘡 什麼係純粹毛囊炎D瘡仔或者有無限可能其他
講真, 除非你本身份人好污糟或本身個人有其他病
大部分冇事冇幹既人都係前果兩樣啦 而且呢兩樣唔難分...

內痔 ?

醫生會答你冇預防
其實我個人覺得要保持肛門清潔 唔好食刺激野 少飲酒
減少腺體發炎機會.

買定tempo 抹羅柚啦

少肥,做手術果時180
而家149

我係做完手術後係醫院每朝食完早餐食埋止痛藥再隔一陣先洗傷口嘅，頭幾日真係好痛，就算食完止痛藥藥力發作緊都覺係痛果隻，不過之後情況就好好多囉！

唔好食煙

完全係兩樣野嚟㗎

9月29號做左右邊6cm大大粒 仲有粒係左邊既4cm做唔到 醫生話太細喎
而家條引流管仲係度 等下個月拆

做完當日既相 勁多朱古力奶
利申：用緊女朋友ac

聽落仲好漫長

最辛苦晚晚訓覺條喉銀住晒
有時掛左第度唔為意 一行幾步就扯住d肉叫左出聲 仲要等照埋ct 之後又要照mri

幾年前坐爆過

哇 巴打政府醫院？

係呀 不過好彩入到2人病房無人嘈住幾舒服之後係自己叫醫生比我早d出院
9月27號訓到10月4號先走得
因為武肺係醫院要24hrs戴住口罩
訓訓下都差d窒息死

嘩巴打依家成個月 情況點

咁巴打都應該fit左好多
我入醫院之前66kg 六日後出院已經62.5
個人又薄左膊又細左
仲要黎緊個零兩個月都應該唔可以點運動

小心身體 唔好反發 真係戒辣

無乜野流啦條喉 但另一邊開始痛……

如果查馬應龍消左咁係咪即係痣瘡唔係膿瘡？

睇醫生先知

洗傷口未？

洗左幾日 痛到喊

你個傷口深唔深
我都好驚之後要洗傷口會痛到大叫

無上面七cm個個咁深

但都足以大叫

屌 好撚驚 我唔知我果個幾深淨係知佢放左15cm既管仔入我傷口

15cm 😨 點解會放管既

要引流

其實醫生講你係發生咩事

你想講過肛膿定乜？

果日發燒發到38度
指插同大力按壓出面檢查完
淨係講話入面有膿
要去照ct check清楚d

之後聽到護士交更果陣講我
右一粒6cm大 個位生得好深
左一粒4cm細做唔到
個袋寫住我Perianal abscess

六月開始痛
十月爆左瘡，依家日日漏濃，但唔痛
想睇醫生應該搵咩醫生先？
利申有保險

一次生兩粒好少見
咁你而家痾屎點

睇你保險使唔做普通科轉介信
唔使就直接睇外科

我諗應該係漫延左過去
開頭只係得右邊痛
入左院第2日左邊先開始痛
等到第3日先開得刀放右邊

唔該晒師兄
如果做手術要抖幾耐？
好驚影響到做野

痾屎無問題 唔近肛門位

你要左醫生先知你咩事
要幾耐 短可以一個月又係一條好漢 長的話都可以係一段時間

睇呢個post睇到好不安
咁啱屎眼前排開始生咗一粒嘢
唔痛但摸落去feel到有個位突起咗咁

即係兩邊係通既？

唔知 下次問下醫生

會唔會係外痔咋

我都唔肯定
其實想睇醫生check一check
但呢d位出事好尷尬

傻豬黎 有咩咁尷尬
及早知清楚好過最後比人劏

尷尬小事呀 真係出事你生死不如呀

你地第一次睇係直接搵專科定普通科門診？

我因為發燒同痛到坐唔到 直奔急症

睇左幾次普通科
正常既普通科會轉介你睇專科斷症
有啲唔好既咪比消炎藥你 什至斷錯病症

既然都係想徹底解決件事 直接睇專科啦
諗返自己果時都係唔想手術 都拖左三個幾月

我又未去到咁嚴重